---
title: "The Ball and The Muse"
subheadline: "Uma aventura de Bukatsu! - Sket Dance: New Dance Generation"
layout: personagens
categories:
 - Aventuras
comments: true
tags:
  - Bukatsu! 
  - Sket Dance - New Dance Generation
language: br
header: no
---

## Capítulo 1 - O _Sket-Dan_ e o Clube de Rugby

É um dia bem típico no Colégio Itazura, o que para o o _Sket-Dan_ é basicamente ficar vadiando na sala do Clube, que fica em um prédio afastado do resto da escola.

Mais ou menos nesse momento, aparece o professor coordenador do Clube de Rugby. James Wilkinson é inglês (total), grande e bastante forte, mas se comporta como um _Gentleman_, ainda que ocasionalmente não consiga lidar direito com certas maluquices japonesas. Ele falará (com um sotaque _cockney_)

> _"Vamos começar em duas semanas a jornada do Colégio Itazura ao_ Hanazomo Koshien, _a final do Rugby estudantil. Temos treinado com afinco nos últimos dias, e tudo parecia estar correto, até que nosso_ hooker _Hideki Yudishima começou a perder sua performance em campo. O curioso é que não é como se ele ficasse ruim: ele está instável. Mas seu comportamento errático no campo já mandou dois de nossos melhores jogadores para o departamento médico, e para piorar esse ano não tivemos muitos novos integrantes ao clube, então precisamos de peças de reposição! Por favor, sempre comentaram comigo que o Sket-Dan dizia ser capaz de fazer qualquer coisa para ajudar! Preciso muito da ajuda de vocês. Completem o nosso time por alguns jogos, até que nossos jogadores machucados voltem à forma e descubram o quee está acontecendo com Yudishima."_
 

Na prática, o _Sket-Dan_ pode fazer toda uma série de perguntas sobre o Rugby, suas regras e tudo mais. Se questionado sobre quanto tempo exatamente que Yudishima está disperso, Wilkinson dirá que faz por volta de 1 semana. Personagens que queiram se lembrar de Yudishima, com testes _Espertos_ **Razoáveis (+2)** lembrarão que ele é do 2° Ano e anda fazendo bastante sucesso, sendo que no ano anterior levou o _Itazura Cornkings_ à semi-final, sendo que infelizmente perderam a chance de ir até Hanazomo ao levarem um _try_ na última bola viva, o que é sinal de um jogo eextremamente disputado em rugby. 

De qualquer modo, Hideki também é um ótimo estudante e extremamente educado. Sua força, entretanto, não deve ser medida: alguns delinquentes tentaram o agredir, e eles foram vistos com ossos quebrados no hospital Itazura. Dizem que bastou apenas um _tackle_ ao estilo do rugby para que um dos líderes da gangue de delinquentes local fosse ao hospital com dois pares de costelas fraturadas e que mesmo um dos delinquentes quebrando uma _bokken_ (espada _katana_ de madeira para treinos de kendô) em suas costas, foi como se Hideki não tivesse sentido nada mais impactante que uma picada de abelha. (!!!!)

Wilkinson convida o _Sket-Dan_ para ir para o Campo de Rugby para ver o treino. Parece uma ótima hora para eles irem.

<!-- excerpt -->

## Cena 2 - No campo de Rugby

Ao chegarem no campo, o _Sket-Dan_ perceberá que o treino é intensivo e com grande potencial de impacto. Os personagens receberão do professor Wilkinson instruções gerais sobre as Leis (ele deixará claro que são **Leis** e não meramente **Regras** que existem no Rugby), assim sobre os princípios do mesmo, explicando também sobre as posições do Rugby. 

Narrador, abaixo estão as posições do Rugby, e algumas orientações sobre quem seria melhor em cada uma. use elas como referência ao distribuir o _Sket-Dan_ dentro das posições:

+ __Fullbacks (15):__ São a última linha de defesa do time, além de serem responsáveis por receber chutes de longo alcance, ficando afastados dos demais para esse tipo de situação quando o time tá na defesa. Quando no ataque, se aproximam dos Centros ou Asas para servirem de apoio  e homem extra na tentativa da quebra da marca. Boas mãos e impulso é importante, pois eles normalmente são os recebedores de chutes altos e _up-and-unders_. Devem ser corredores competentes, já que têm que ligar-se aos demais em uma situação de ataque após um _up-and-under_. São inteligentes e capazes de prever os movimentos dos adversários, além de ocasionalmente serem os chutadores do time. Costumam ter altos níveis em __Esperto__ e __Cuidadoso__
+ __Asas (*Wings* - 13 e 14):__ São os matadores, aqueles que finalizam as jogadas, fazendo a maior parte dos _tries_. Os Asas clássicos são corredores velozes, enquanto na geração mais "moderna" estejam se formando Asas que abrem as linhas inimigas usando seu tamanho e potência física, como no caso do afamado _Jonah Lomu_. Auxiliam na defesa dando suporte ao _Fullback_. Vários Asas também são bem esquivos em suas corridas, fintando os defensores adversários visando tentar quebrar a marca. Costumam ter níveis altos de __Ágil__ e __Poderoso__ ou __Sorrateiro__
+ __Centros (*Centers* - 11 e 12):__ costumam dividir suas funções: o 11 (inside) fica mais perto do Abertura e visa ajudar no passe para jogadores que venham mais de trás conforme as linhas se embatem, enquanto o 12 (outside) costuma correr mais para _quebrar a marca_ (passar pela defesa adversária). Costumam ser extremamente rápidos em linha reta, além de serem também bons chutadores como o Abertura e de funcionarem como elementos de blefe para abrir a linha do adversário. Quando na defesa, são os primeiros a irem para o _tackle_, além de auxiliarem a organizar a linha defensiva. Costumam ter valores altos em __Ágil__ e __Sorrateiro__ (outside) ou __Cuidadoso__ (inside)
+ __Abertura (*Fly-Half* - 10):__ um líder nato, o Abertura é quem, junto com o Scrum-Half, coordena taticamente as jogadas. Costumam receber a bola após qualquer situação de jogo parado, como um _Scrum_ ou _Line-out_, ou após um _breakdown_ nas jogadas de impacto após _tackles_, _rucks_ e formações volantes. São calmos e possuem visão de jogo muito grande, além de serem ótimos passadores e chutadores, sendo normalmente responsável por cobranças de penais ou de conversões de bonificação após os _tries_. Tendem a ter __Cuidadoso__ e __Esperto__ alto;
+ __Scrum-Half (9):__ ele "abre" a retaguarda, por assim dizer, ligando os _forwards_ (1 a 8), aos _backs_. É quem introduz a bola dentro do _scrum_, no meio da formação, onde os Pilares e _Hookers_ de ambos os times estão formando uma espécie de cabana. São eles também que removem a bola do _scrum_ e começam a distribuir as jogadas, também recebendo a bola dos jogadores que pegam a bola nos _line-outs_. Com o Abertura, são responsáveis por distribuir as jogadas e fazer as opções táticas e estratégicas em campo. Por isso são bons passadores, além de corredores esquivos e ótimos chutadores táticos, seja no _up-and-under_ (chute para cima), _drop_ (quando se deixa a bola quicar no chão e chuta-se contra o H adversário) e por aí afora. Costumam ser baixos, mas isso não é necessariamente uma verdade. Como precisam de comunicação e planejamento tático, costumam ter bons valores em __Esperto__ e __Estiloso__ ou __Sorrateiro__;
+ __Oitavo (*Number Eight* - 8):__ completa a terceira linha com os _Flankers_, fechando o _scrum_ no meio dos _Locks_. Suas funções são similares às dos _Flankers_, completando a terceira linha com os mesmos. Também costumam ser levemente mais leves e ágeis que os demais jogadores de linha (_forwards_ - 1 a 8), e portanto são usados como parte do ataque efetuado pelos jogadores da retaguarda (_backs_ - 9 a 15)
+ __Terceira Linha (*Flanker* - 6 e 7):__ auxiliam na estabilidade do _scrum_, travando os pilares e os segunda linha pelos lados, garantindo que eles permaneçam retos e compactos. Nos _Line-Out_ costumam ser levantados pelos Pilares ou pelo _Hooker_ para roubar a bola (conhecido como _Elevador_), ou também podem levantar jogadores mais leves. São importantes nos _tackles_ e na limpeza dos _rucks_, removendo na força física personagens que estejam no caminho para a bola. Costumam ter _**Poderoso**_, **_Cuidadoso_** ou _**Ágil**_ altos;
+ __Segunda-linha (*Locks* - 4 e 5):__ costumam ser altos e fortes, pois eles são quem provê a maior parte da força e impacto do _Scrum_, além poderem pular para tentar pegar a bola em um _Line-Out_. Também têm que ser capaz de suportar uma grande quantidade de castigo, já que eles disputam a bola quando ela é chutada para frente e também garantem a segurança de uma formação voltante ou de um _ruck_. Costumam ter bons níveis em **Poderoso** e **Sorrateiro**, já que fintar o adversário no momento em que a bola está no ar é parte de sua função
+ __*Hooker* (2):__ é responsável por _"pescar"_ com os pés a bola no momento em que ela entra no _Scrum_ e empurrá-la para trás. Junto com os Pilares, ele também tentar forçar o adversário para trás durante o _Scrum_. Durante o jogo aberto, também ajudam na distribuição e armação da jogada. Costumam ter bons nívels em **Poderoso** e **Cuidadoso**;
+ __Pilares (1 e 3 - *Prop*):__ são quem sustenta o _Hooker_ no Scrum, além de auxiliar a levantar os jogadores no _Line-out_. Têm que ser muito fortes, já que o colapso (queda) do _scrum_ é falta, assim como sua rotação (giro) ou o levantar (forçar o adversário propositalmente para cima). Costumam ter bons nívels em **Poderoso** e **Esperto**;

Quanto às regras, um resumo rápido se segue:

+ A bola só pode ser passada para trás ou para os lados. A bola pode ser impulsionada para frente, mas apenas jogadores do time que estejam atrás da bola no momento do chute podem tentar correr para a receber;
+ A linha de impedimento é definida pela bola ou pelo pé mais atrás do último homem em formações (_scrum_, _lineout_, _rucks_ e formações volante);
+ O _try_ vale 5 pontos e é efetivado no momento em que o jogador toca a bola no _in-goal_ (a região atrás do H, mas antes da linha de fundo) com o corpo;
+ Um _chute_ vale 3 pontos se for resultante de penal ou 2 se for um _chute de conversão_. Para pontuar, a bola deve passar por dentro do H do time adversário, acima da linha horizontal, em qualquer altura. Penais são chutados do local da falta e chutes de conversão são chutados a qualquer ponto para trás da linha de 10 metros do campo em uma linha reta com o ponto onde o _try_ ocorreu. Existe a opção do _drop goal_: chutando a bola após da mesma quicar, ela deve ser chutada e passar pelo H adversário.
+ _Tackles_ podem ser aplicados apenas abaixo da linha do ombro;
+ No momento em que um jogador recebe um _tackle_ e é derrubado, ele deve soltar a bola. Uma vez a bola sendo solta, o adversário deve soltar o _tackleado_;
+ A bola não pode ser "pescada": ela deve ser trazida para seu lado do campo com os pés até que outro jogador do time se aproxime. Esse pode pegar a bola com as mãos;
+ Se um jogador tackleado protege a bola com o corpo e um segundo se coloca como proteção sobre o primeiro, isso forma um _ruck_;
+ Um _maul_, ou formação volante, é formado quando três ou mais jogadores se alinham de modo que um funcione como barreira para um segundo, que carrega a bola, e os demais impulsionam os dois primeiros contra uma barreira de adversários;
+ A qualquer momento que a bola caia ou seja impulsionada para frente, isso resulta em um _knock-on_ ou _pass-forward_. Um _scrum_ é formado em uma situação assim;
+ Situações de falta:
    + _Tacklear_ jogadores sem bola; _Tacklear_ acima da cintura; _Tacklear_ jogador no ar (que tenha pulado para buscar a bola que esteja voando); _Tacklear_ sem usar as mãos (carga);
    + Corta-luz (passar pela frente de um jogador para confundir ou dificultar um passe adversário); _Knock-on_ deliberado (empurrar a bola adversária para frente);
    + Em _scrum_: fazê-lo girar (na impulsão, obrigar o time adversário a rodar); quebrar (fazer os jogadores 1-3 erguer-se); colapsar (fazer os jogadores do _scrum_ cairem no chão depois de formados); formar antecipadamente (entrar na formação antes do juiz autorizar);
    + Em _Line-outs_: derrubar o adversário do ar;
    + Em _rucks_ ou após _tackles_: não liberar o jogador _tackleado_; não liberar a bola após o _tackle_; pescar a bola
    + Em _mauls_: similar ao _scrum_;
    + Em todas as anterioras: impulsionar a bola para a frente intencionalmente; corta-luz; estar em impedimento;
+ Em caso de faltas, o time que sofreu a falta pode pedir _line-out_ (lateral), _scrum_, _free kick_ ou chute de penal;
+ Em caso de _knock-on_ ou _pass forward_ as opções são _scrum_ ou _free kick_;
+ Faltas graves podem ser punidas com Cartão Amarelo: o jogador que comete tal falta deve sair de campo e permanecer 10 minutos fora de campo no _sin bin_;
+ Atitudes anti-desportivas e agressões podem resultar em Cartão Vermelho, assim como cometer faltas para Cartão Amarelo após já ter recebido um;
+ 40 minutos de jogo por tempo, com 20 de intervalo. Cada tempo se encerra após a bola "morrer" (ocorrer uma falta de ataque ou ser colocada para fora) depois do tempo regulamentar ser esgotado. O juiz pode definir uma "última bola viva", se o sinal de que o tempo regulamentar esgotou-se for percebido pouco antes ou depois de uma falta;
+ 7 trocas de jogadores são possíveis. Em caso de ferimento, é possível trocar-se temporariamente jogadores (a _substituição por sangramento_). Duas são reservadas para os jogadores da Primeira Linha (1 a 3). Esses jogadores são conhecidos como _Especialistas_ e várias situações podem ocorrer de maneira especiais a eles, em especial situações onde um jogador substuiído pode voltar caso seu substituto se machuque.

Narrador, para maiores informações, consultar o _site_ da [World Rugby](http://worldrugby.org) ou o site sobre [Rugby da BBC](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/rugby_union/rules_and_equipment/default.stm) para obterem informações sobre as Leis do Rugby. É possível baixar-se uma cópia da mesma em PDF, com detalhes sobre tamanho de campo, estrutura do jogo, como as formações são feitas, etc... Para maiores informações em português, consulte o [Guia para Iniciantes do Portal do Rugby](http://www.portaldorugby.com.br/entenda-o-rugby/guia-para-iniciantes)

No caso, após a explicação rápida, o Professor Wilkinson distribuirá os jogadores nas posições do Rugby. Escolha as posições conforme as dicas que demos anteriormente. Detalhe: não existem times mistos em rugby. 

Em Rugby, as posições reservas recebem também números:

> _Pilares: 17 e 18; Hooker: 16; Segundo Linha: 19; Flanker_ ou _Oitavo: 20_; Scrum-Half: _21; 22 e 23: backs (qualquer posição)_

Os jogadores ficarão como reservas do time, observando por alguns minutos, mas pode ser que eles sejam colocados para jogar caso sintam muito tédio e demonstrem isso: trate como uma _Disputa_ entre a __Dificuldade__ _Boa (+3)_ do treino e a pior Abordagem do personagem.

> ### Furando a Quarta Parede
>
> + _Nigel Owens[^1] em campo:_ se o _jogador_ conhecer as Leis do Rugby, o personagem recebe +2 em todos os testes em que o jogador explicar corretamente a regra
> + _Sin bin:_ se um personagem se demonstrar agressivo demais, ofereça 1 PD como se fosse uma Forçada. Se o jogador aceitar, o ___Jogador___ deve ficar fora da mesa até o final da cena, pois o personagem foi mandado para o _sin-bin_ por atitude anti-desportiva


Dê algum tempo para os jogadores tentarem explorar o jogo... Quem sabe algum deles não tenha uma Sorte de Principiante e faça um _try_? Deixe as coisas divertidas. Crie sua própria formação principal do time. Ao final da aventura você terá uma lista de uma potencial formação do Clube de Rugby. Divirta-se um pouco, e estimule o _roleplay_ dos personagens.

Então, assim que achar adequado, os personagens poderão perceber que o rendimento de Hideki cai bastante. Em especial, vem perdendo _scrums_ fáceis e tendo problemas no _lineout_. Se alguém reparar nos arredores (_Esperto_ **Razoável (+2)**) vão perceber algumas garotas passando por perto. Em especial, uma delas será facilmente reconhecida por não estar usando o uniforme da escola, mas sim um _cosplay_, de algum personagem ao estilo _Mahou Shoujo_ (pode não ser de um mangá existente). Ela parece extremamente _kawaii_, e os personagens notarão que o problema é que Hideki a observa com muita atenção. Mesmo quando o professor Wilkinson o manda para o banco (sendo que o _hooker_ reserva provavelmente vai estar de mal humor), ele continua observando fixamente a menina usando _cosplay_.

Um personagem que observe a situação como um todo vai acabar, cedo ou tarde, descobrindo o _Alívio Cômico_ de Hideki: ele é um _**Gigante Gentil**_. Afinal, quantos colegiais japoneses de 2,05 metros e 125 kg ficam suspirando por meninas com um terço a menos de altura e quase 60% a menos de peso? 

Está na cara que Hidek está obviamente apaixonado... Mas talvez o Sket-_Dan_ queira saber mais sobre isso.

## Cena 3 - O Gigante Apaixonado

Provavelmente os personagens vão conversar com Hideki no campo de Rugby ou em algum local maior: se tentarem o fazer na sala do _Sket-Dan_, vão perceber que Hideki fica muito espremido, ainda que não bata a cabeça no teto ou coisas do gênero (embora na entrada ou saída da sala já seja outros quinhentos.

Algumas perguntas padrões:

> + _Quando você se apaixonou por ela?_
>
> _"Minha irmã mais nova é_ cosplayer, _e na última Comiket tirou uma foto com a MinNezumi-chan. Ela era tão fofinha que eu me apaixonei perdidamente por ela. Eu não posso mentir que tenho uma queda por coisas fofas... Comecei a seguir ela nas redes sociais e foi quando descobri que ela estudava aqui no Colégio Itazura."_

Um teste _Regular (+1)_ adequado mostrará aos personagens que _MinNezumi_ é o nome _cosplayer_ de Megumi Hamamatsu, uma das estrelas em ascenção do Clube de Mangá e Anime. Conhecida por seu talento, beleza e pelos detalhes que ela estuda e aplica nos cosplayers, muitos a cotam como favorita para vencer o próximo _World Cosplay Summit_ com seus cosplays, já que ela é quase perfeita: é muito raro ver um problema nos cosplays dela. Além disso, ela consegue uma proeza: a de ser popular usando _cosplays_ de personagens ocidentais. De fato, seu "nome artístico" vem de Minnie Mouse + Nezumi (_rato_ em japonês), fazendo uma referência ao seu primeiro _cosplay_ que realmente explodiu, uma Minnie Mouse extremamente realista.

Entretanto, quem a conhece melhor sabe que ela é uma _Tsundere_ (resultado _**Excepcional (+4)**_ ou melhor): ela é considerada por muitos do Clube de Mangá, em especial aqueles não ligados ao mundo cosplay como uma encrequeira. Além disso, ela parece não ser muito "fiel" ao clube: foi vista trabalhando com os Clube de Áudio e Vídeo, o Clube de Alta Costura, o Clube de Teatro, o Clube de Fotografia, e até mesmo com o Clube de Teatro Kabuki para conseguir melhorar cada vez mais seus cosplays. Alguns dizem até que a cizânia no clube de Mangá e Anime está tão grande que existe a possibilidade de que alguns, junto com _MinNezumi_ resolvam separar-se e pedir ao Conselho Estudantil para abrir um novo Clube totalmente focado em Cosplay.

> + _Ué, chega nela!_
> 
> _"É que... Bem... Eu não sou o cara mais bonito do mundo, sabe? Rugby é um esporte bastante agressivo, e eu sofri muita pancada dentro da cancha[^4]. Então..."_

Realmente, ainda que Hideki não seja o cão chupando manga, ele não é nenhum Leonardo de Caprio: na prática, mesmo Vin Disel parece mais bonito que ele. E quanto às pancadas, ele faz jus àquela citação sobre rugby ser _"um jogo de selvagens jogado por cavalheiros"_: dá para ver que boa parte do que ele tem de 'feio' é basicamente pelo tanto que ele levou de pancada jogando rugby, como seu nariz adunco (quebrado pelo menos três vezes), queixo duro (fratura no ginasial, na final da liga regional) e orelha de couve-flor (falta de uso do _scrum cap_[^2] desde os 8 anos). 

Mas na prática Hideki sabe que ele não é exatamente o que se espera de um cara para uma garota como MinNezumi.

> + _Tá, e nunca mandou bilhetes, nada? Nem procurou pedir o número de telefone?_
>
> _"Eu... Não quero avançar nenhum sinal, não quero que ela imagine que eu sou algum tipo de_ stalker _ou coisa do gênero. Eu não sou nenhum desses pervertidos que fica tirando fotos das suas paixões e coisas que o valham. A gente aprende a valorizar as coisas no Rugby, sabe: a gente vive por valores bem estritos."_

Se alguém olhar o celular dele, essa imagem de _anti-stalker_ dele pode evaporar: ele tem rios de fotos dos cosplay da MinNezumi. Mas ele vai se justificar com uma justificativa boa: ele pegou todas as fotos em _sites_ públicos de cosplay: na prática, essas fotos são algo mais ou menos similar às fotos públicas de _Idols_, sendo no máximo provocantes. Em geral, elas são até bem comportadas. Na prática, Hideki é muito tímido, e sabe que Megumi é ambiciosa, então ele teme não corresponder.

E quanto a troca de bilhetes, eles estão em salas separadas e não possuem nenhum amigo comum, portanto pode caber ao _Sket-Dan_ atuar como cupido, tentando aproximar os dois.

> ### Furando a Quarta Parede
>
> + ___I'll never gonna dance again:___ Qualquer jogador que resolva tocar uma música romântica (tipo _Careless Whisper_ ou _Ebony Eyes_) deverá receber um Ponto de Destino, mas isso apenas se os demais jogadores perceberem e ao menos um deles souber o nome da música

## Cena 4 - MinNezumi

Bem, parece que o pessoal do _Sket-Dan_ tem uma noção de onde procurar Megumi: na sala do Clube de Mangá e Anime.

Uma das maiores salas de Clubes do Colégio Itazura, fica no prédio principal do colégio, diferentemente do _Sket-Dan_ que fica em um prédio mais distante. O presidente do Clube, Sagoro Saikuu, é o típico _otaku_ de mangá: gordo e baixo, sua mochila parece ter mais _tankobons, doujinshi_ e volumes de Shonen Jump que material escolar. Entretanto, ele é bastante polido, já que ele, diferentemente de muita gente do Colégio, acredita que o _Sket-Dan_ tem sua função. Os personages verão que existe uma sala à parte onde pode-se perceber o barulho de máquina fotográfica.

Se questionarem o motivo, Saikuu irá suspirar e explicar que é mais um _photoshoot_ da MinNezumi, explicando fora da sala do Clube.

> _"Olha... sempre estimulei o_ cosplay _aqui no clube. Sempre foi uma tradição: desde que o Clube começou, todos os anos temos exposições cosplay como parte de nossas atividades, e diversos outros clubes trabalham conosco... Entretanto, desde que a MinNezumi estourou, só temos tido dor de cabeça! Ela tem puxado boa parte do clube para trabalhar para ela, ao invés de se focarem nas atividades do clube. Quase não conseguimos ir na Comiket de Verão desse ano, e tenho receio de que não consigamos ir na próxima: nosso_ doujinshi _está atrasado! Sinceramente... Se conseguirmos que ela fique um pouco mais devagar e ajude mais o clube, eu agradeceria a todos os deuses do Mangá!"_

O _Sket-Dan_ pode perceber que o clima está realmente pesado: é quase como se houvessem ___Dois Clubes de Mangá___, um trabalhando nas atividades normais do clube, e outro basicamente trabalhando para a MinNezumi. Isso mostra como as coisas estão complicadas.

Ao irem para a sala ao lado, eles perceberão que é realmente um _photoshoot_ da MinNezumi: uma garota _kawaii_ em um cosplay de algum anime de _Garota Mágica_ ou algo similar (a critério do Narrador). Ela parece sempre sorridente, enquanto um dos fotógrafos tira várias fotos. Quem conhecer de máquinas fotográficas vai perceber que o equipamento é de alto nível: camêras _full-frame_, lentes de alta qualidade, _flashes_ montados em refletores profissionais... Tudo do bom e do melhor.

Quando os personagens chegam, ela está tirando as últimas fotos. Assim que o _photoshoot_ termina, ela "quebra a magia" dando uma fechada de cara daquelas. Ela vai até a câmera e o fotógrafo mostra as fotos, sendo que ela parece satisfeita. Em seguinda, ela arranca a peruca e o cabelo dela tá uma bagunça. Enquanto ela amarra rapidamente o cabelo, ela questiona Saikuu sobre os personagens. Ele irá apresentá-los como parte do _Sket-Dan_, quando ela vai dar uma resmungada: a opinião da mesma quanto ao _Sket-Dan_ é a mesma de quase todo mundo na escola, de que são um bando de perdedores. Ela ficará ainda mais incomodada quando Saikuu mencionar que eles desejam conversar com ela. Ela ficará um tanto irritada, mas estará disposta a conversar.

Algumas perguntas e respostas possíveis:

> + Qual é o seu lance com o _cosplay_?
>
> _"Bem, todo mundo tem que se divertir, né? Era isso ou o Airsoft, e não gosto de me sujar ou ficar machucada, então o cosplay me pareceu uma melhor ideia. Além disso, como sempre tive uma carinha bonita nada mais prático que isso, **nyah**?"_

Narrador, quando ela faz o ___Nyah___, é um daqueles momentos que aparentemente ela fica ___assustadoramente fofinha___. De resto, ela, ainda que bonita, parece ter uma cara muito azeda.

> + Ficamos sabendo que você está ficando famosa nos círculos do _cosplay_
>
> _"Eu faço minha parte: sabe quantas horas pode levar você fazer toda uma caracterização? Fora o investimento nos figurinos e tudo mais. Mas, devo dizer que tem compensado em muitos aspectos: financeiramente eu tenho ganho algum dinheiro com as fotos que são vendidas pelo clube e em eventos, além de já ter sido procurada por alguns agentes de_ Idols _que acham que eu tenho talento para a coisa."_

Não deixa de ser verdade: tirando o lado mau-humorado Tsundere dela, ela tem tudo o que se espera de uma _Idol_. Rosto fofinho, aparência delicada, pele perfeita... Enfim, tudo o que é necessário. 

> + E por que você não se torna uma _Idol_?
>
> _"Duas palavras: vida social._ Idols _são oprimidas, sabe: elas não podem sequer ter a mínima chance de namoro ou até mesmo de poder passear, comer um_ ramen _no tio da carrocinha, ir a um karaoke com os amigos... Isso sem falar nos_ stalkers: _tem cada figura_ stalker _que me faz pensar em investir uma grana em taser e_ spray _de pimenta."_

Quem conhece bem Megumi sabe que ela também gosta de passear e ter uma vida fora do mundo do _cosplay_: não chega a ser uma _garu_, mas tem uma vida social ativa em clubes e karaokês. Ela não publica muito sobre isso em redes sociais, mas de certa forma ela é uma "garota normal", não uma _otome_, _fujoshi_ ou qualquer coisa que o valha.

> + Bem... A gente sabe que você não está namorando...
>
> _"Só não encontrei o cara certo: não quero nenhum maluco sebento, mas não quero alguém que poderia muito bem namorar um espelho. E não quero brucutus, também."_

O _Sket-Dan_ vai perceber que ela não se interessaria por Hideki, ao menos de imediato... Mas...

> + Olha... Tem um \<preencha aqui com o que desejarem\> meu que está apaixonado por você. Acho que você já deve ter o visto, é o Yudishima-kun. Só que ele é tímido pra caramba... Será que não tem um jeito de você pelo menos dar uma chance para ele?

Megumi olhará para os personagens e perguntará

> _"É aquele meio moído do Clube de Rugby? Bem... Ele não parece ser um ogro completo, e tem lá seu charme rústico... Mas para alguém como eu, pode ser ruim, sabe: uma estrela em ascenção no mundo cosplay se envolver com alguém de fora, ainda mais de um esporte com pinta de brucutus?"_

Os personagens podem lembrar que na prática, o Rugby não é um esporte violento, mas sim agressivo, e que a maioria dos jogadores de rugby seguem padrões estritos de comportamento  ___dentro e fora___ de campo. Na pior das hipóteses, eles podem tentar apelar para algum sentimentalismo barato.

A não ser que os jogadores sejam muito burros, é provavel que ela aceite, nem que seja pelo fato de poder cobrar do _Sket-Dan_ ___"Um favor, de qualquer natureza, quando eu quiser. Sem questionamentos, sem postergações. Esse é o meu preço!"___ Claro que vai ficar aquela impressão de que eles estao ___Vendendo a alma para o diabo___, mas a não ser que eles tenham alguma outra ideia, ou que simplesmente desistam (Nota: não é opção), eles vão ter que topar.

> ### Furando a Quarta Parede
>
> + ___Nyan-Nyan!:___ Jogadores que estejam usando ou topem usar alguma coisa que envolva _cosplay_ ou similares (orelhas de gato/coelho/rato, fitinhas lolita ou coisas do gênero) recebem +2 nos testes ao lidar com Megumi. Quem fizer um bom cospobre pode receber +1

## Cena 5 - O Encontro

Tudo correndo nos conformes, Megumi aceitará que o _Sket-Dan_ combine um encontro entre ela e Hideki. Para facilitar a coisa, o _Sket-Dan_ pode combinar que o encontro seja em um evento para solteiros que o _Sket-Dan_ organize envolvendo os demais membros. Nada de álcool: todos são de menor e uma coisa envolvendo o _Sket-Dan_ que saia do controle pode ser ___uma chance para o Conselho Estudantil cair matando___ em cima do _Sket-Dan_. Mas ainda assim eles propõe uma chance de os dois se encontrarem de alguma forma.

Abaixo uma lista de sugestões de situações que podem acontecer (e como as coisas podem dar errado):

### O Cupido Eletrônico

O _Sket-Dan_ combina com Megumi um local e data para Hideki se encontrar. Ela manda um convite (ela é conhecida por ser muito "moderninha" para os padrões japoneses) e Hideki obviamente irá aceitar. 

Mas o _Sket-Dan_ propõe que Hideki use um ponto eletrônico que permite ao _Sket-Dan_ ajudar o mesmo a lidar com a situação, passando sugestões. Um ou mais membros do _Sket-Dan_ poderão servir de "olhos" para os demais ou então colocar camêras de vigilância (ou _hackeá-las_ se for o caso) para acompanharem como o encontro será.

#### O que pode dar errado?

+ Os pontos são de baixa qualidade ou facilmente identificáveis
+ Os disfarces dos membros do _Sket-Dan_ no local são muito óbvios ou estranhos
+ Raios solares ou alguma outra coisa interfere no sistema, fazendo com que erros de comunicação possam ocorrer.

### Em um restaurante

Os personagens decidem fazer um encontro de solteiros em um restaurante

#### O que pode dar errado

+ Tem menos mulheres que homens
+ Algumas das pessoas possuem, na realidade, interesse em outro membro do mesmo sexo suficientemente atraente (Megumi? Hideki?)
+ Justo no dia, um homem desesperado, devendo dinheiro para a Yakuza, decide que vai roubar o restaurante. Ele está armado e desesperado o bastante para usar a arma

### Em um parque

Megumi e Hideki decidem ir para algum parque de diversões

#### O que pode dar errado

+ Megumi decide ir para a _Tokyo Disneyland_, por ser uma fã assumida da Minnie. Hideki (e o _Sket-Dan_) vão ter que se virar para bancar
+ Os brinquedos, justo naquele dia, estão quebrados ou se quebrando. Além da frustração, pode haver o risco de eles acabarem correndo algum perigo bizarro
+ Justo naquele dia, chove cães e gatos (literalmente?!) Hideki e Megumi talvez tenham que se abrigar em algum lugar, ou podem estar molhados à beça.
+ Uma onda de calor terrível pode tornar o passeio um verdadeiro inferno, ou a lotação do parque pode tornar tudo muito ruim

### A opção das Fontes Termais

O _Sket-Dan_ sabe que o Colégio vai fazer a tradicional viagem às fontes termais e decide dar um jeito de juntar Hideki e Megumi durante a viagem

#### O que pode dar errado

+ Um concorrente desleal pode vir e tentar arruinar tudo
+ As demais garotas do Clube de Mangá ficam com inveja de Megumi
+ O time de Rugby não quer ir devido a sua preparação para o campeonato nacional de Rugby

Seja como for, o _Sket-Dan_ tem que dar um jeito nas coisas, mas ficará a critério de Hideki e Megumi se entenderem.

Narrador, se desejar, trate como se fosse uma disputa entre o _Sket-Dan_ e um nível de ___Atrito___ representando as diferenças entre os dois. Esse ___Atrito___ começa em _Regular (+1)_ e sobe em +1 para cada Vitória que ele obtiver, caindo em -1 para cada vitória que os personagens obtiverem. 

Se alguém tentar usar uma ação de Criar Vantagem para ver o estado geral, irá descobrir que, interessantemente, Megumi até acha a timidez de Hideki _kawaii_ (é o _Deredere_ dela aparecendo). Se, a qualquer momento, um Empate ocorrer, coloque algum Desafio ou Conflito que Hideki possa resolver contando com a ajuda do _Sket-Dan_: Lembre-se que o _Sket-Dan_ é o Clube de ___Ajuda___, não de ___Resolução___, e embora o T seja de _Troubleshoot_, Resolução de Problemas, normalmente não caberá ao _Sket-Dan_ resolver o problema.

Se eles quiserem intervir diretamente, pergunte como eles vão fazer, e deixe que siga assim... Peça alguns rolamentos e afins. Dê uma dificultada, mas alivie no momento certo.

Na prática, cedo ou tarde, a não ser que os jogadores tenham feito uma burrice REALMENTE ÉPICA, Megumi irá cair nos braços de Hideki, seja em uma demonstração de força ou de carinho confortável, e vai ficar em um momento realmente _Deredere_ de fofura, como quando MinNezumi...

E parece que tudo acaba bem para todos...

## Cena 6 - Epílogo: New Dance Revolution

... Exceto quando Megumi percebe que o _Sket-Dan_ manipulou tudo para que ela caisse nos braços de Hideki, quando ela abre seu sorriso maligno Tsundere e decide cobrar o favor do _Sket-Dan_...

Recentemente ela foi convidada por um Hospital local se juntar a um grupo de _cosplayers_ para fazerem uma intervenção na ala infantil. E ela decide cobrar o favor que o _Sket-Dan_ potencialmente está devendo para ela: eles deverão atuar como mascotes ou fazer cosplay de personagens diversos durante a intervenção, ___a escolha DELA!!!!!___

Mostre que ela no lado _Tsuntsun_ dela é realmente SÁDICA: pense nos personagens e escolha as opções mais ridículas possíveis. Entretanto, se alguém levar numa boa a situação, dê a ele um Ponto de Destino. 

As crianças, apesar de doentes, são crianças não muito bem comportadas: faça com que elas fiquem judiando do _Sket-Dan_ e deixe que MinNezumi venha para salvar o dia. Junto com os personagens, outro a fazer parte da atividade será Hideki: os dois realmente passaram a se encontrar mais, e ele até mesmo decidiu fazer _cosplay_ de casal com Megumi. Ela também se comprometeu a torcer pelo time de Rugby. Parece que as coisas estão indo de vento em popa para eles.

O que é bem diferente do que pode estar acontecendo com os personagens.

## Próximo Episódio!!!

+ O time de Rugby teve sua verba zerada por alguma razão obscura? Maus gastos? Manobras contábeis de outros clubes para obter mais recursos? Uma maldição que procura impedir o Colégio Itazura de seguir adiante em sua conquista do Rugby Estudantil Nacional? - **Próximo Episódio: _Rumo ao Hanazomo!_**
+ Megumi decide separar-se do Clube de Mangá e abrir um Clube específico de Cosplay. Ela conta com os membros mínimos, mas sabe que o Clube de Mangá pode não querer fazer uma separação amigável. Ou talvez outros clubes temam que a influência da famosa MinNezumi tome seus membros e acabe os colocando na Berlinda prontos para serem chutados para fora do quadro de Clubes do Colégio Itazura. E os bizarros acontecimentos com aqueles que se propuseram a entrar no Clube Cosplay está assuntando a todos, inclusive a Megumi. Quem pode estar por trás disso? - **Próximo Episódio: _Não há espaço para outro clube!_**
+ O Clube de Artes Circenses já teve dias melhores, mas isso há de mudar quando eles convencerem outros alunos a fazerem parte. E isso se dará com a ajuda da famosa MinNezumi, que será a maior porta voz do mesmo. Basta que a presidente _Senka Assiru_ utilize seus truques de hipnose e transforme a famosa _cosplayer_ em uma ridícula e espalhafatosa artista circense! - **Próximo Episódio: _Three Mind Rings!_**


## Apêndice 1 - NPCs

### Hideki Yudishima

Hideki sempre foi um garoto que assustava: nascido na região rural de Aomori, ele sempre foi maior e mais forte que a maioria devido à vida no campo, dando a impressão que ele era um brucutu. E até por volta dos 5 anos ele sofria _bullying_ devido à sua altura e paciência de não brigar.

Foi quando seu avô certo dia zapeou a TV e ela apresentou um jogo incrível, onde jogadores derrubavam uns aos outros disputando por uma bola oval. E o que é mais impressionante é que, tão logo o jogo acabou, todos os jogadores se cumprimentavam e abraçavam, como se fossem colegas antigos de escola, não como adversários ou mesmo inimigos.

E foi quando Hideki quis descobrir o Rugby.

Logo ele descobriu que sua escola tinha um clube de Rugby e ele se inscreveu. Pela sua altura, força e inteligência tática, ele se tornou rapidamente _hooker_ e com isso tornou-se um jogador potente e hábil, poderoso no _scrum_ e no _maul_ e bom de estratégia. Sua maior conquista foi quando sua escola, a Escola Ginasial Hamukai, chegou na final da liga regional de Rugby...

... uma pena que ele quebrou a clavícula no meio do jogo, em uma jogada leal, mas pesada, e com isso acabou deixando o campo. O _hooker_ reserva acabou não correspondendo e o time acabou perdendo o campeonato.

Quando ele foi para o Colegial, ele procurou escolher um Colégio com um Clube de Rugby e que lhe proporcionasse uma boa preparação para o vestibular: ele vive pelos princípios do Rugby. E com isso, ele acabou optando pelo Colégio Itazura.

No seu 1° Ano, ele ficou no banco, mas sempre que entrou impressionou, e o Colégio foi muito bem, embora tenha ficado nas quartas de final em um jogo duro. Agora, no 2° Ano, substituindo Shuya-Sempai, ele pretende realizar o que os demais não realizaram: levar o Colégio Itazura ao Hanamoto Koshien!

Embora não seja um ogro horrendo, Hideki apanhou tanto no campo que parece ter a cara amassada desde sempre: nariz adunco quebrado múltiplas vezes, orelha de couve flor, queixudo por ter quebrado várias vezes, ele chega a ser assustador. Mas quem o conhece de verdade, sabe que ele tem um lado sensível: como atualmente vive sozinho em um apartamento estudantil, ele é prendado e consciente dos seus deveres. O mesmo rugby que o tornou um monstro em força física o deu discernimento e disciplina para manter-se calmo mesmo na pior pressão. Possui poucos amigos, mesmo na cancha, mas os que tem ele como amigo sabem que podem contar com ele para o que der e vier.

#### Aspectos

|                  ___Tipo___ | ___Aspectos___                                            |
|----------------------------:|:----------------------------------------------------------|
|                     __Ano__ | 2°                                                        |
|                  __Clubes__ | Rugby                                                     |
|             __Estereótipo__ | Mora Sozinho                                              |
|           __Alívio Cômico__ | Gigante Carinhoso                                         |
|                    __Lema__ | Paixão! Respeito! Disciplina! Integridade! Solidariedade! |
|                __Objetivo__ | Levar o Colégio Itazura ao Hanazomo!                      |
|          __Tipo Sanguíneo__ | A                                                         |
| __Característica Positiva__ | Paciente                                                  |
| __Característica Negativa__ | Detalhista                                                |

#### Abordagens

| ___Abordagem___ | ___Nível___   |
|----------------:|---------------|
|        __Agil__ | Razoável (+2) |
|   __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
|     __Esperto__ | Regular (+1)  |
|    __Estiloso__ | Medíocre (+0) |
|    __Poderoso__ | Bom (+3)      |
|  __Sorrateiro__ | Regular (+1)  |

#### Façanhas

+ ___Instinto Paternal: 喝___ cuidar de si mesmo lhe conferiu características altamente japonesas de responsabilidade, organização e economia doméstica (?). Você pode usar este poder especial para montar instantaneamente um banquete para todos os seus aliados, o qual você havia convenientemente preparado pela manhã. Todos que comerem (gastando uma ação para isso) recuperam a menor caixa de estresse já utilizada. Adicionalmente sempre que você gastar sua ação para ajudar um aliado o bônus concedido será de +2, e não +1. Esta última característica não precisa de ativação.
+ ___Scrum:___ rugbiers são conhecidos por respeitarem detalhes táticos e suas posições específicas. O Scrum, a formação que diferencia o rugby de qualquer outro jogo, é o maior exemplo disso, pois os comandos de “Crouch! Bind! Set!” (“Abaixar, Segurar, Vai!!!”) são dados pelo árbitro apenas quando tudo está correto anteriormente. Se o personagem precisar executar qualquer ação que tem uma sequência lógica que deve ser seguida obrigatoriamente para alcançar um objetivo, ele recebe +2 durante o Desafio para alcançar o objetivo
+ ___Tackle: 喝___ a manobra de derrubar o adversário e com isso disputar a posse da bola oval é uma das essências do Rugby. Ao ativar essa Façanha, o Rugbier pode interromper qualquer ação de um inimigo, impedindo qualquer dano ou vantagem de se aplicar, mesmo que os rolamentos já tenham sido feitos. Ele age logo em seguida.

### Megumi "MinNezumi" Hamamatsu

Uma das mais populares _cosplayers_ do Japão, Megumi Hamamatsu na verdade sempre foi mal-humorada, ao ponto de ser mandada para terapia muitas vezes na infância. Sempre foi alguém duro com todos, inclusive consigo mesma. 

No ginásio, depois de algum atrito, a terapeuta na época sugeriu a Megumi procurar algum _hobby_, algo que pudesse descarregar sua frustrações ou levá-la a um momento onde ela podia ser alguém diferente, que lhe permitisse esquecer os estresses do dia a dia.

Suas melhores amigas lhe apresentaram duas opções: _Airsoft_ ou _Cosplay_. 

Na prática, nenhuma das duas lhe atraiu de imediato: na visão de Megumi, _cosplay_ era uma coisa de _otakus_ sebentos ou de debilóides que viviam no mundo da lua, enquanto _airsoft_ era uma ótima forma de se arrebentar todo achando que estava em uma cópia suecada de _Duro de Matar_.

Com o tempo, entretanto, Megumi percebeu que era de certa forma divertido fazer _cosplay_, ainda mais de personagens populares, o que permitia que ela pesquisasse os personagens e conseguisse assumir suas personalidades e trejeitos, em algo que parecia um talento natural até então não descoberto por ela.

Ganhar 20 mil ienes em um concurso sendo _Minnie Mouse_ também não foi nada mal.

Megumi percebeu que poderia utilizar esse talento para relaxar e se dar bem: era divertido usar roupas estranhas, as pessoas a reconheciam como alguém importante, e conseguia angariar alguma grana para ajudar na mesada. Era como ser uma _Idol_, mas sem o lado negativo da perseguição e assédio, ainda que ocasionalmente ela tenha que lidar com um ou outro engraçadinho.

Bastante ambiciosa, Megumi, ou _MinNezumi_ como é conhecida nos círculos do Cosplay, decidiu que quer tornar esse _hobby_ o mais rentável possível, e o início do seu plano para tornar-se a suprema Rainha Idol do Cosplay está em aumentar sua popularidade no Colégio Itazura, onde estuda.

#### Aspectos

|                  ___Tipo___ | ___Aspectos___                               |
|----------------------------:|:---------------------------------------------|
|                     __Ano__ | 2°                                           |
|                  __Clubes__ | Anime e Mangá                                |
|             __Estereótipo__ | Aluna Popular                                |
|           __Alívio Cômico__ | _Tsundere_ Kawaii                            |
|                    __Lema__ | _"Cosplay é a Arte Suprema"_                 |
|                __Objetivo__ | Tornar-se a suprema Rainha _Idol_ do Cosplay |
|          __Tipo Sanguíneo__ | AB                                           |
| __Característica Positiva__ | Sociável                                     |
| __Característica Negativa__ | Severo                                       |

#### Abordagens

| ___Abordagem___ | ___Nível___   |
|----------------:|---------------|
|        __Agil__ | Regular (+1)  |
|   __Cuidadoso__ | Razoável (+2) |
|     __Esperto__ | Razoável (+2) |
|    __Estiloso__ | Bom (+3)      |
|    __Poderoso__ | Medíocre (+0) |
|  __Sorrateiro__ | Regular (+1)  |

#### Façanhas

+ ___Groupies: 喝___ você pode comandar seus seguidores, invocando 4 alunos genéricos para fazerem algo por você, inclusive lutar. Estes seguidores podem ser simplesmente fãs ou qualquer grupo de pessoas que faça sentido estar com você, como uma equipe de filmagem para uma atriz famosa, por exemplo. Eles somem ao final da cena.
+ ___Mestre Cosplay: 喝___ você pode transformar-se em um personagem de anime, efetivamente assumindo uma ficha de personagem completamente diferente por uma única cena – a única exceção sendo que as caixas de estresse e consequências não são zeradas. É possível criar um novo alter-ego a cada sessão.
+ ___No Episódio de Hoje...:___ no início da sessão você pode dar um nome ao episódio, como geralmente acontece em episódios de animes e capítulos de mangás. Este nome pode ser desde algo simples como “Dedicação e Força!” até detalhista como “Um Novo Inimigo Mais Forte Aparece: Conheçam Gaizor!”. Em todo caso este título pode ser invocado como aspecto por todos, e você recebe uma invocação grátis.


### James Wilkinson, Professor Coordenador do Clube de Rugby

O professor auxiliar de Educação Física, James Wilkinson é o professor coordenador do Clube de Rugby. Extremamente inglês, é dedicado a popularizar o Rugby no Colégio Itazura (e por tabela, no Japão). Quando não está no uniforme de Educação Física do Colégio Itazura, sempre está vestido com camisas de clubes de Rugby Ingleses, em especial do seu time do coração, o _Saracens Rugby Football Club_. Quase sempre possui uma garrafa térmica de água e sachês de chá _Earl Grey_ consigo. Fala de maneira empolada e britânica sempre e refere-se ao Rugby como "O Esporte".

> + _Clube de Rugby; Inglês até o talo;_ "Rugby não é apenas um esporte, é uma forma de vida"
>     + _**Poderoso** Fantástico (+6); **Cuidadoso** e **Esperto** Razoável (+2); **Estiloso** e **Ágil** Regular (+1); **Sorrateiro** Medíocre (+0)_
>     + Todas as Façanhas do Clube de Rugby;  Mil Faces

## Apêndice 2: O Time de Rugby

### __Fullback (15):__ Sakawa "Sake" Tarakesawa (3° Ano)

Filho de um dono de uma loja de lamen, Sake (fala-se como _Sake_ em inglês, não como _Sake_, a bebida) é muito atento ao jogo, e também bastante inteligente taticamente. É um elemento confiável e dificilmente comete faltas, sempre jogando limpo.

> + ___Clube de Rugby; Disciplina e Jogo Limpo; Atento a detalhes___
>     + __Perito (+2) em:__ Velocidade, Atenção a detalhes, estratégia
>     + __Ruim (-2) em:__ Jogo Sujo

### __Asas (13 e 14):__ Hiro e Matsu Kaminari (2° Ano)

O conhecido par HiroMatsu, os gêmeos Kaminari são a representação da sua posição: ambos são asas segundo a escola mais antiga do Rugby, sendo ágeis, leves, hábeis e esquivos na fintas. Se puderem afunilar as jogadas, então, eles são capazes de feitos que assustariam alguns jogadores _All Blacks_, e obviamente estão sendo observados para se juntarem aos _Brave Blossoms_ quando tiverem a idade. Entretanto, ainda demonstram a imaturidade da idade ao perderem _tries_ quando jogados para fora de campo por defensores por não passarem a bola.

> + ___Clube de Rugby; Conhecidos; Velozes como o trovão___
>     + __Perito (+2) em:__ Velocidade extrema
>     + __Ruim (-2) em:__ Saber quando parar

### __Centros (11 e 12):__ Elliot Parata (1° Ano) e Shou Kamakura (1° Ano)

Os Centros Shou Kamakura e Elliot Parata são água e óleo: Elliot Parata _(Pa-ra-tah)_ cresceu com o Rugby nas veias. O pai Maori veio a trabalho para o Japão, onde conheceu a mãe e se casaram. Depois de uma temporada na Nova Zelândia, o "pequeno" Elliot (175 cm, 105 kg) veio para o Japão quando seu pai foi mandando novamente para trabalhar e agora estuda no Colégio Itazura. Como cresceu na Nova Zelândia, ele vivia o Rugby como uma tradição, sendo capaz de fazer qualquer um dos _hakas_ tradicionais dos times da Nova Zelândia em um piscar de olhos. Forte como um touro, hábil no manejo da bola e atento aos detalhes do jogo, Elliot poderia muito bem jogar normalmente em qualquer time colegial neozelandês, mas ele acredita que pode ir mais longe e "aparecer" mais no rugby japonês: na Nova Zelândia ele seria "apenas mais um"

> + __*Clube de Rugby; Neozelandês radicado; O* Haka *pulsa nas minhas veias*__
>     + __Perito (+2) em:__ Estratégia, Agilidade, Força Física
>     + __Ruim (-2) em:__ Jogo Sujo

Já Shou Kamakura entrou para o Clube de Rugby depois de se envolver em muitas brigas como um delinquente: embora não seja forte, ele é rápido e esquivo como uma cobra. Essas habilidades chamaram a atenção do professor Wilkinson, que o colocou no Clube de Rugby como parte do "castigo" por se envolver em brigas. Ainda está aprendendo as regras e comete faltas infantis, para irritação profunda de Elliot e dos demais, mas sua velocidade e capacidade de quebrar a marca compensa.

> + ___Clube de Rugby; Delinquente em recuperação; Se deixar, passo por cima___
>     + __Perito (+2) em:__ Velocidade, Esquiva, Jogo Sujo
>     + __Ruim (-2) em:__ Entender detalhes básicos

### __Abertura (10):__ Alexade Goneva (2° Ano)

O sobrenome famoso não o tornou mais popular em Fiji do que qualquer outra criança. Desde pequeno, como todos os fijianos praticamente, jogou Rugby na praia com cocos, ralando o joelho e esfolando a cabeça com pancadas dos cocos, mas com o tempo desenvolveu o que era necessário para ser um bom jogador, ainda que não excepcional. Isso não o distinguiria em nada...

Se não fosse o fato de, certa vez, sua escola ginasial em Fiji ser convidada para uma gira[^3] no Japão, jogando com times ginasiais. Em uma delas, o Ginásio Itazura jogou contra seu time e um dos "olheiros" no jogo era o professor Wilkinson do Colégio Itazura. Como Alexade procurou aprender um pouco de japonês antes de viajar, ele chamou a atenção, se por mais nada, por tentar "entender o adversário". Wilkinson convidou Alexade para entrar no Colégio Itazura, e ele aceitou.

E a aposta se fez válida: mesmo com o Colégio Itazura tendo sido derrubado nas semifinais, ele foi o _tryman_ da competição nacional ginasial do ano passado. Um jogador de extrema velocidade e competência, não costuma perder oportunidades: se ele não faz um _try_, sempre deixa um companheiro pronto para arrematar. Não é muito grande para o padrão _rugbier_ e é bastante leve (170 cm, 85 kg), mas isso ele compensa com habilidade e velocidade.

> + ___Clube de Rugby; Fijiano; Não perde oportunidades___
>     + __Perito (+2) em:__ Aproveitar Oportunidades, Ser rápido e preciso
>     + __Ruim (-2) em:__ Entender coisas japonesas

### __Scrum-Half (9):__ Daisuke "Kick" Kimishima (3° Ano)

Daisuke sempre teve um talento para chutes, mas nunca foi bom o bastante no clube de futebol: um pouco mais forte, alto e desengonçado do que o esperado para jogadores de futebol, ele nunca foi muito além da reserva, ainda que sempre que havia cobranças de penais, ele era colocado assim que possível em jogo. Quando foi apresentado para o Rugby, foi paixão a primeira vista, pois sua altura e força o tornavam interessante para o jogo, e os níveis de estratégia e tática envolvido no mesmo eram algo que ele sempre cobiçava. E, se tudo isso não bastasse, seus chutes precisos eram ainda mais valorizados em campo! Tudo isso o tornou um _Scrum-Half_ de excelência. E agora ele busca sua ambição, que escapou por pouco no ano passado: o Hanamoto Koshien!

> + ___Clube de Rugby; Chutador de alto calibre; Tática e Estratégia apurada___
>     + __Perito (+2) em:__ Chutar, Tática
>     + __Ruim (-2) em:__ Força física

### __Oitavo (8):__ Goro "Gorozilla" Takehama (2° Ano)

Goro poderia ser um primeira linha, mas não é muito de encarar a mesma, preferindo um jogo mais tático, apoiando os terceira-linhas e os _backs_, em especial na limpeza dos rucks e quebrando marcas com a combinação de força física e velocidade. Chamado de _Gorozilla_ no ano anterior, Goro é extremamente eficiente ao remover adversários do caminho e é quase incapaz de ser parado sem ser por meio de faltas. Em compensação, não é a laranja mais esperta do cesto, então ocasionalmente comete erros táticos bobos.

> + ___Clube de Rugby; Força e Velocidade; Não é exatamente esperto___
>     + __Perito (+2) em:__ Velocidade e Força Física
>     + __Ruim (-2) em:__ Tática, Evitar erros bobos

### __Terceira Linha (6 e 7):__ Shigeru Shirayuki (1° Ano) e Takaezumi Mitsukuni (1° Ano)

Shirayuki e Mitsukuni são talvez o maior ponto fraco do time de rugby do Colégio Itazura (ao menos quando Hideki está em forma): eles vieram para substituir os dois _sempai_ que se formaram no ano anterior, e ainda são muito verdes em um rugby mais pesado, como o colegial. Pior: os _sempai_ eram terceira linhas de altíssimo calibre, e estão na mira dos _Brave Blossoms_. Isso joga uma carga de responsabilidade muito alta sobre Shigeru e Takaezumi, que eles tentam resolver cada um a sua forma: Shigeru arrumando confusão e Takaezumi gastando horas treinando Kendo na escola da família. Em compensação, nos bons dias, eles são jogadores excelentes e mostram serem promissores, mantendo o _scrum_ estável e pegando bolas no _lineout_

> + ___Clube de Rugby; Novatos lidando com a pressão; Brigão (Shigeru)/Escola de Kendo Mitsukuni-Ryu (Takaezumi)___
>     + __Perito (+2) em:__ Força física, técnica
>     + __Ruim (-2) em:__ Lidar com a pressão, evitar confusão (apenas Shigeru), não sentir vergonha (apenas Takaezumi)

### __Segunda-linha (4 e 5):__ Tora Yanagisawa (1°) e Saigoro Midoriyama (3°)

A segunda linha do Colégio Itazura tem um bom par, formado pelo novato promissor Tora Yanagisawa e pelo veterano Saigoro Midoriyama, que detem essa posição desde que entrou no Colégio Itazura. Saigoro é o ponto de suporte e o líder em campo, além de ser o capitão do time, além de ser, junto com "Kick" e "Sake", e com o Pilar "Adama" os veteranos do time. Formam um ótimo par, e ambos são extremamente fortes, e possuem boa leitura de jogo. Entretanto, Tora ainda tenta se provar, enquanto Saigoro vê-se em uma situação de pressão, já que a derrota nas semifinais do ano passado foi amarga.

> + ___Clube de Rugby; Altos e Fortes; Derrota Amarga (Saigoro)/Deseja se provar (Tora)___
>     + __Perito (+2) em:__ Força Física, Presença de Campo
>     + __Ruim (-2) em:__ Paciência (Tora)/Lidar com a pressão (Saigoro)

### __*Hooker* (2):__ Hideki Yudishima

Já falamos anteriormente sobre Hideki... :)

### __Pilares (1 e 3 - *Prop*):__ Adachi "Adama" Yukimura (3°) e Shinobu Sawaguchi (1°)

Como os segunda-linhas, os Pilares são uma combinação de talento promissor e experiência comprovada, sendo que dos dois, Adachi Yukimura, ou "Adama" é o mais curioso do time, por ser um _okama_ que, quando não está na cancha do Rugby, gosta de passar o tempo livre em alguns grupos de lolita. Em compensação, quem acha que ele no campo é frágil e efeminado como quando ele está como "Adama" em bares, se arrepende amargamente: sua aparência baixa e "gordinha" (165 cm, 120 kg) dá a impressão para quem não o conhece que ele está no jogo errado, mas basta um _scrum_ para que ele mostre toda sua habilidade em impulsionar e conduzir o _scrum_, fazendo com quem acha que ele é fraco apenas chore enquanto seu time marca o _try_. Não estava na derrota do ano anterior, mas é um dos conselheiros dos que estavam, pois ele não acredita em bola perdida.

Shinobu, em compensação, ainda procura se firmar no time: ainda que talentoso, como os demais primeiro-anistas, em especial como Tora, está tentando comprovar seu valor, e isso faz com que ele se afobe e cometa erros tolos. Nessa hora, Adama é seu maior apoiador, dizendo para ele manter a cabeça erguida e seguir adiante.

> + __*Clube de Rugby; Impulsão poderosa*; "Não tem bola perdida!" *(Adama); Passatempo estranho: Crossdresser lolita (Adama); Ainda procura se firmar (Shinobu)*__
>     + __Perito (+2) em:__ Força Física; Estratégia (Adama); Vigor (Shinobu)
>     + __Ruim (-2) em:__ Aguentar piadas bestas (Adama); Evitar erros bobos (Shinobu)


---

[^1]: Nigel Owens, galês, é o maior árbitro de Rugby da atualidade, além de chamar a atenção sobre suas tiradas ácidas quando jogadores cometem infrações ou ações que vão contra os princípios do Rugby.
[^2]: _Scrum cap_ é uma pequena touca, similar a um fino capacete de ciclista, feito de couro, que é a única proteção autorizada ao jogador utilizar para proteger a cabeça contra impactos
[^3]: _Gira_ é o termo tradicional do Rugby para uma rodada de partidas amistosas, não associadas a nenhuma competição.
[^4]: gíria de _rugby_ para campo (do espanhol)
